北京外交部發言人稱中國研發領先無需“偷竊” 倒是擔心被竊

據路透社報道，今天7月31日在記者會上，有記者詢問有關美國官員指控中國黑客瞄準美國新冠疫苗公司莫德納（Moderna）欲竊取數據，中國外交部發言人汪文斌稱這樣的指控“純屬造謠污衊”。他說，在新冠疫苗自主研發方面，中國處於世界的領先地位，根本不存在、也不需要靠偷竊來取得領先地位。

他指控美國一些政府部門的所謂消息人士近段時間以來，動不動就稱中國發動網絡攻擊竊取美國疫苗研發數據，卻始終拿不出任何的證據。

汪文斌稱，“倒是我們更擔心個別的竊密成性的國家，利用黑客來竊取中方的技術，”。

據中國和台灣等網絡複數消息來源，中國新冠疫苗研發很有可能領先其他國家。但是卡在了臨床實驗第三階段：由於可供測試的病患不夠多，所以必須與外國合作。

路透報道說，美國在7月27日表示，莫德納Moderna疫苗可望年底推出，供應廣泛使用。此前Moderna宣布展開3萬人的臨床試驗，以展現疫苗的安全性與效果，這也是獲得監管批准前的最後一道障礙。

特朗普政府推出加速疫苗研發的計畫，Moderna的疫苗率先進入後期測試階段，增添了有效疫苗問世、幫助終結疫情的憧憬。Moderna股價周一收盤大漲9.15%。

從未有任何疫苗問世的Moderna，接受了美國政府近10億美元金援。美國政府透過“神速行動”(Operation Warp Speed)計畫為幾支候選疫苗的研發提供資金。

超過150種疫苗目前正處於不同的研發階段，約二十多種疫苗已經在進行人體測試。

輝瑞(PFE.N) 與強生(J&J) (JNJ.N)本月正為其新冠候選疫苗啟動後期臨床試驗。英國制藥廠阿斯利康(AstraZeneca) (AZN.L)則表示，與牛津大學研究員共同研發的疫苗將在今夏在美國進行大規模試驗。

“2020年結束前實現安全和有效的疫苗是頗有難度的目標，但對美國人民而言這是正確的目標，”美國國家衛生研究院(NIH)院長柯林斯(Francis Collins)在宣布啟動Moderna大型三期試驗時說。

柯林斯說當疫苗被認為安全且有效時，Moderna可能已準備好了數以千萬劑計的疫苗。

Moderna執行長Stephane Bancel稱，該公司仍穩步朝着2021年起一年交付約5億劑疫苗邁進，可能一年最多可交付10億劑。

這項大規模後期試驗旨在評估Moderna的mRNA-1273疫苗安全性，判斷其可否在注射兩劑後防止新冠癥狀。

美國國家過敏暨傳染病研究所所長福奇說，試驗結果可能會在11月甚至更早的時候公布。福奇說，在見過之前較小規模試驗的數據後，他“不會特別擔心”疫苗的安全性。

睇完呢單新聞 我知香港點解會爆發
同埋點解一定要中國醫護落黎....

笑撚到我

中國新冠疫苗研發很有可能領先其他國家。但是卡在了臨床實驗第三階段：由於可供測試的病患不夠多，所以必須與外國合作。

Good luck 香港人

做白老鼠

唉 有D慣支那賤種惡人先告狀 點算

開始笑唔出

賊喊捉賊就係呢隻

由於可供測試的病患不夠多 ?

要病左先測試得 ? 咩原理 ? 講緊預防疫苗喎

有句四字詞語，好似叫：

賊喊捉賊

14億人都唔夠？我覺得係dna送中同醫護支那化多啲

而加中共真係好撚串
外國又真係唔爭氣，做啲野中共完全唔撚驚

中國共產黨全黨死清光

陰謀論啲咁諗： 有人特登將病毒係香港引爆，然後再利用傀儡將所謂醫護引入香港，背後可能用黎試疫苗，或者剩機將香港醫護取代。

對住流氓，只需要用佢聽得明嘅方式同佢溝通，就係直接揼柒佢

本來無一物，何處惹塵埃

We catch your 諜 RED HANDED喎

noted

香港日日百幾個病患增加

無賴政治

咁唯有敬老, 比老人家試左先